{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064390",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "목조아미타불좌상"
    },
    "text": "木造阿弥陀仏坐像 (목조아미타불좌상)\\n\nこの木造仏像は、朝鮮時代の壬辰倭乱以前の15世紀頃に作られたと考えられています。全身の金漆や顔の彩色が非常によく残っています。顔は丸く、目尻が上がっており、小さな鼻と厚い唇が特徴で、高麗時代の仏像の影響が一部見られます。また、頭は素髪で肉付きが大きいです。右手は肩まで上げ、手のひらを外に向けています。一方、左手は膝まで下げ、手のひらを上にしています。右の指は残っていませんが、左手のように親指と中指を突き合わせて、阿弥陀仏の首印をしていると考えられます。法衣は、両肩を覆う通肩の形をしています。胸には軍衣の結び目が見えます。腰は太く、腕と足に多くの肉付きがあり、多少肥満な印象を与えますが、朝鮮時代の仏像としては、洗練された美しさがあります。この仏像は、韓国の朝鮮時代に作られたもので、材質は木で作られています。仏像は、宗教信仰の一環として礼拝されるものであり、この仏像もその目的のために作られたものと考えられます。そのサイズは、高さ573cm、全幅379cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この木造阿弥陀仏坐像はいつ作られましたか？",
            "answer": "この木造仏像は、朝鮮時代の壬辰倭乱以前の15世紀頃に作られたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔の彩色はどのくらい残っていますか？",
            "answer": "この仏像の顔の彩色は非常によく残っています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔の特徴はどんなものですか？",
            "answer": "この仏像の顔は丸く、目尻が上がっており、小さな鼻と厚い唇が特徴です。また、高麗時代の仏像の影響が一部見られます。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭の特徴はどんなものですか？",
            "answer": "この仏像の頭は素髪で肉付きが大きく、高麗時代の仏像の影響が見られます。"
        },
        {
            "question": "この仏像の右手と左手のポーズはどんなものですか？",
            "answer": "この仏像の右手は肩まで上げて手のひらを外に向けており、左手は膝まで下げて手のひらを上にしています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の左手は何をしていると考えられていますか？",
            "answer": "この仏像の左手は親指と中指を突き合わせ、阿弥陀仏の首印をしていると考えられます。"
        },
        {
            "question": "この仏像の法衣の形はどんなものですか？",
            "answer": "この仏像の法衣は両肩を覆う通肩の形をしています。胸には軍衣の結び目が見えます。"
        },
        {
            "question": "この仏像の体型はどのような印象を与えますか？",
            "answer": "この仏像の体型は太く、腕と足に多くの肉付きがあり、多少肥満な印象を与えますが、朝鮮時代の仏像としては、洗練された美しさがあります。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何のために作られましたか？",
            "answer": "この仏像は宗教信仰の一環として礼拝されるために作られました。"
        },
        {
            "question": "この仏像のサイズはどのくらいですか？",
            "answer": "この仏像のサイズは高さ573cm、全幅379cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 334,
        "QA": 448
    }
}